[搬龍門]蔣麗芸：港實力勝澳門歐美 葛珮帆：身在福中要知福

之前唔係吹奏澳門樣樣好過香港咩，建制狗

蔣麗芸：港實力勝澳門歐美 葛珮帆：身在福中要知福 陳智思：香港真幸運

強颱風「天鴿」日前直撲澳門帶來嚴重災情，至今已造成10人死亡。對比香港與澳門情況，有建制派議員讚揚，香港管治實力比「澳門及其它地區，甚至歐美」都優勝，強調要珍惜香港福地，「身在福中要知福」。行政會議召集人陳智思亦認為，「香港真是好幸運」。

「天鴿」吹襲後，澳門仍受停水、停電困擾，路上堆滿垃圾及雜物，傳出惡臭，澳門特首崔世安昨提請中央政府批准駐澳門解放軍協助救災，獲准後千名駐軍昨晨進入市區，一連兩天都兵分多路清理垃圾等。清理期間，不少途經市民拍照及向軍人揮手，表示：「多謝你們幫手。」

民建聯立法會議員葛珮帆昨於facebook感謝解放軍協助澳門救災，「辛苦晒」，期望澳門盡快恢復秩序渡過難關。她又特別標籤了「#難得有兄弟幫忙要感恩」、「#唔好又政治化加陰謀論」、「#珍惜香港福地」及「#身在福中要知福」等。

同屬民建聯的立法會議員蔣麗芸昨日亦在fb發帖，指一個風災突顯示了香港及澳門這兩個特區的不同，「儘管反對派經常將香港批評得一無是處，但香港的管治實力相比較澳門及其它地區，甚至歐美都優勝」。

民建聯主席李慧琼昨也在fb發帖「祝福澳門」，促請澳門各界繼續努力全力救災，讓澳門盡快回復正常。

行政會議召集人陳智思今早則在電台節目形容「香港真是好幸運」。他認為港人很多時候都對公營服務要求好高，如經常責罵港鐵，「其實（港鐵）是全球最好地鐵之一」。至於港鐵近日經常故障，陳智思說「（港鐵）同一時期有好的一面，有時要認同這些事」，強調「有要求是ok的」，但不要一面倒批評它。

《大公報》關昭專欄亦談及解放軍協助澳門救災一事，指「天災無情、人間有情」，強調駐澳解放軍出動救災是合法、合理、合情之舉，「看到澳門同胞無水無電、街道堵塞的苦況，（駐澳部隊）真是坐在軍營中也不安樂。駐軍和民眾是一家人」。

專欄批評有冷血傳媒，在澳門同胞受災受苦日子「落井下石」，攻擊澳門特區政府和特首，批評是「喪盡天良」。

「天鴿」來犯雖已經過去數天，但澳門街道上仍有大批垃圾和障礙物，包括牀褥、雪櫃、洗衣機、梳化及鋼琴等，傳出陣陣惡臭。

嘩屌
你黨友呀柯生呢

快去binc

咩都讚好唔批評唔精益求精咪變到澳門咁囉

send畀澳門人睇

屌你老母

食撚屎啦共狗

多難興邦